\chapter{Giai đoạn Luận văn tốt nghiệp}
    \section{Những công việc sẽ được thực hiện}
        \subsection{Hoàn thiện giải thuật bầy đàn}
        Nhóm chỉ mới đưa ra mô hình giải thuật bầy đàn chứ chưa có tiếp cận trên phương diện toán học để áp dụng vào lập trình. Trong giai đoạn luận văn nhóm sẽ hoàn thành giải thuật và áp dụng vào lập trình. 
        \subsection{Xây dựng phần cứng phù hợp và kết nối với chương trình điều khiển}
        Nhóm sẽ tiến hành hiện thực phần cứng dựa trên những gì đã tìm hiểu và kết nối với trình điều khiển Ardupilot bằng cách xây dựng bộ firmware phù hợp với phần cứng của nhóm thông qua lớp trừu tượng phần cứng (Hardware Abstraction Layer) trong Ardupilot.
        \subsection{Xây dựng chế độ bay theo bầy đàn trong Ardupilot}
        Dựa trên kiến trúc mã nguồn của Ardupilot mà nhóm đã tìm hiểu, nhóm sẽ sửa và viết thêm chế độ bay theo bầy đàn áp dụng giải thuật bầy đàn mà nhóm đã đưa ra.
    \section{Kế hoạch thực hiện}
        Mỗi thành viên của nhóm sẽ đảm nhiệm một nhiệm vụ chính nhưng đồng thời cũng hỗ trợ nhau cùng hoàn thành luận văn một cách hoàn chỉnh nhất. Nhiệm vụ cho mỗi thành viên như sau:
        \begin{itemize}
        \item Trần Lê Minh: đảm nhiệm việc tổ chức hoạt động nhóm, liên lạc với giảng viên, theo dõi tình hình và thúc đẩy tiến độ luận văn; hoàn thiện giải thuật bầy đàn và hỗ trợ nhóm trong việc xây dựng phần cứng và phần mềm; hoàn thiện báo cáo.
        \item Lê Huy Cường: xây dựng và hoàn thiện chế độ bay theo bầy đàn; hoàn thiện báo cáo; hỗ trợ xấy dựng phần cứng.
        \item Nguyễn Hoàng Thương: xây dựng và hoàn thiện phần cứng; hoàn thiện báo cáo; hỗ trợ xây dựng chế độ bay theo bầy đàn. 
    \end{itemize}
    Thời gian thực hiện luận văn là 15 tuần theo học kỳ chia làm ba giai đoạn:
    \begin{itemize}
        \item Giai đoạn 1 (5 tuần đầu): Tập trung vào xây dựng giải thuật bầy đàn và xây dựng chế độ bay theo bầy đàn, dùng công cụ mô phỏng bay để kiểm tra và tùy chỉnh.
        \item Giai đoạn 2 (5 tuần tiếp theo): Tập trung vào xây dựng và hoàn thiện phần cứng, áp dụng chế độ bay đã xây dựng vào thực tế để kiểm tra và điều chỉnh cho phù hợp.
        \item Giai đoạn 3 (5 tuần cuối): Tổng kết những kết quả thực hiện được, những khó khăn và đưa ra giải pháp, hoàn thiện báo cáo luận văn, chuẩn bị bài thuyết trình trước hội đồng.
    \end{itemize}
    	Nhóm sẽ sử dụng công cụ Slack trong liên lạc làm việc và Github để tổ chức mã nguồn báo cáo (Latex) cũng như mã nguồn chương trình.
